仲裁女王：對偏頗的攻擊表示驚訝 不要低估外國對本港施加的壓力

英國御用大律師David Perry原獲香港律政司聘用，為壹傳媒創辦人黎智英、民主黨創黨主席李柱銘等人被控的案件做主控，律政司今（20日）表示已委聘另一名大律師處理案件。律政司長鄭若驊下午回應表示，驚訝「如此鼎鼎大名的御用大律師來港做一件案件，竟然在英國引起很多不公平、偏頗的攻擊和意見」，並稱律政司已委派其他本地大律師負責該案件的檢控工作。

鄭若驊說，不要低估外國對本港施加的壓力，但強調律政司會盡最大的能力抵抗壓力，不受影響而進行檢控工作。

請洋人律師打官司咪勾結外國勢力

香港 > 伊朗，第三世界國家，學人洗腦打民族戰？

59歲的鄭若驊是國際法專家，作風低調的她，在大陸有何人脈關係、如何獲得北京的信任成為律政司司長，是不少人的疑問。鄭若驊上月接受內地傳媒《環球人物》專訪時表示，自1995年內地實施仲裁法後，她的目光開始轉移至內地，為不少中國企業處理國際仲裁。她以往被內地傳媒稱為「仲裁女王」，積極推動中國及香港在內地仲裁方面的合作，包括近年的「一帶一路」契機。她在多間內地大學擁有教席。

姓鄭個啲多數係漢奸
唔係英國走狗就喺加拿大走狗

佢係撚國際法專家咩，佢建築界，搞合約法架